# 微服务

传统的微服务架构

服务之间的调用:
1. RESTful As RPC: 调用方权限问题(使用用户自己的token, 操作不是用户触发的，或者查询全局数据): 给服务配置一个admin权限账号(改操作是admin，还是用户自己触发)
2. RPC: 服务间调用权限

调用方SDK:
1. RESTful As RPC: 自己封装SDK,(API开放的(/vblog/api/v1) ---> SDK(lib, client.GetUser()))
2. RPC: 常见的RPC框架都会自动生成SDK

关于内外接口拆分: RPC内部调用接口/Restful外部调用接口， https://www.mcube.top/docs/framework/api/

## 基于Restful 如何封装SDK



